<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lexiconPT on Paixão por Dados</title>
    <link>/tags/lexiconpt/</link>
    <description>Recent content in lexiconPT on Paixão por Dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/lexiconpt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Topic Modeling: Um algoritmo consegue entender sobre o que fala a youtuber Nathalia Arcuri?</title>
      <link>/post/topic-modeling-nathalia-arcuri/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/topic-modeling-nathalia-arcuri/</guid>
      <description>No meu último post sobre Mineração de Texto, usei algumas ferramentas do R para analisar textos clássicos da literatura brasileira. Desta vez, o foco da análise será algo mais contemporâneo: uma youtuber. Mais precisamente, a Nathalia Arcuri, responsável por um dos principais canais de educação financeira, o Me Poupe.
Além do objeto da análise, a abordagem aqui também é diferente: vou mostrar como Topic Modeling pode ser usado para descobrir temas gerais em um conjunto de dados textuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Sensacionalista e Text Mining: Análise de sentimento usando o lexiconPT</title>
      <link>/post/o-sensacionalista-e-text-mining/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/o-sensacionalista-e-text-mining/</guid>
      <description>De volta à ativa no blog!
Recentemente, quando precisei fazer pela primeira vez algum tipo de análise em cima de textos (o chamado Text Mining ou Mineração de Texto) em Português, senti falta de ter um acesso fácil a um léxico na linguagem. O R já tem a sua disposição vários recursos para quem quer fazer Text Mining em inglês, como os pacotes tokenizer, tidytext, tm e lexicon, além de vários blog posts sobre Sentiment Analysis que você encontra no R-bloggers.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>