<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Visualization on Paixão por Dados</title>
    <link>/tags/data-visualization/</link>
    <description>Recent content in Data Visualization on Paixão por Dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/data-visualization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mapeando a abertura de escolas municipais em São Paulo ao longo dos anos com um GIF</title>
      <link>/post/mapeando-a-abertura-de-escolas-municipais-em-sao-paulo-ao-longo-dos-anos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapeando-a-abertura-de-escolas-municipais-em-sao-paulo-ao-longo-dos-anos/</guid>
      <description>Pessoas adoram mapas. Sempre que puder fazer mapas para representar visualmente uma determinada informação, faça!
Suponha que você deseja fazer uma visualização da taxa de homicídio por estados brasileiros. Nada te impede de fazer um gráfico de barras, onde cada UF seria representado por uma barra cujo tamanho seria dependente do valor da taxa, mas teria um impacto visual menor em que cada estado estaria colorido de acordo com essa variável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre gráficos e a mensagem que eles querem transmitir</title>
      <link>/post/sobre-graficos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sobre-graficos/</guid>
      <description>Recentemente, quando estava no trabalhando lendo uma revista de negócios sobre o varejo, me deparei com o seguinte gráfico:
knitr::include_graphics(&amp;quot;https://i.imgur.com/f1dh4uw.jpg&amp;quot;) Mesmo sem contexto, é possível perceber que essa visualização foi criada para mostrar a divergência de opiniões sobre a importância dada a fatores de compra pelos executivos de varejo e pelos consumidores. Imediatamente, eu pensei que o jornalista perdeu uma ótima oportunidade de representar melhor a informação desejada.
Primeiramente, a ordem dos fatores no gráfico não segue uma ordem clara.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>