<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mapas on Paixão por Dados</title>
    <link>/tags/mapas/</link>
    <description>Recent content in mapas on Paixão por Dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/mapas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mapeando a abertura de escolas municipais em São Paulo ao longo dos anos com um GIF</title>
      <link>/post/mapeando-a-abertura-de-escolas-municipais-em-sao-paulo-ao-longo-dos-anos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapeando-a-abertura-de-escolas-municipais-em-sao-paulo-ao-longo-dos-anos/</guid>
      <description>Pessoas adoram mapas. Sempre que puder fazer mapas para representar visualmente uma determinada informação, faça!
Suponha que você deseja fazer uma visualização da taxa de homicídio por estados brasileiros. Nada te impede de fazer um gráfico de barras, onde cada UF seria representado por uma barra cujo tamanho seria dependente do valor da taxa, mas teria um impacto visual menor em que cada estado estaria colorido de acordo com essa variável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar o R para escolher um lugar para morar (4) - Mapa interativo</title>
      <link>/post/olx04/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/olx04/</guid>
      <description>No post anterior da série, mostrei como fazer um gráfico em um mapa a partir das coordenadas geográficas dos imóveis. Neste post, a grande sacada da série: um mapa interativo em que é possível visualizar diversas dimensões de cada um dos apartamentos, como o preço do aluguel, a proximidade em relação a um ponto de interesse, etc.
Dessa vez, vou usar o data frame que contem todos os apartamentos listados no OLX que eu não mostrei (exatamente) como obter e nem posso compartilhar em respeito ao OLX.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>